R
=

Lo primero que debemos hacer es instalar R.

Windows
-------

En windows la última versión está en [este
link.](https://cran.itam.mx/bin/windows/base/release.htm)

Mac
---

Necesitamos instalar [Xquartz](https://www.xquartz.org/), antes estaba
dentro del sistema operativo pero ya no, por lo que tenemos que
instalarlo manualmente, usen la versión estable, no acepten versiones de
desarrollo.

Necesitamos también XCode (en el App Store).

Con los dos prerrequisitos podemos instalar
[R](https://cran.r-project.org/bin/macosx/R-4.0.5.pkg).

Ubuntu/Linux
------------

    sudo apt update && sudo apt install r-base

Rstudio
=======

Ir a [esta página](https://www.rstudio.com/products/rstudio/download/)
para descargar la última versión de Rstudio. Aquí están las versiones
para la mayoría de las plataformas(al menos todas las que tenemos los
presentes :) ).

Git
===

Para instalar `git` en sus computadoras ir al [siguiente
link](http://git-scm.com/downloads) y seguir las instrucciones para el
sistema operativo correcto.

Editores de texto Opcionales
============================

Se recomienda que además de Rstudio, también tengan un editor de texto
de confianza. \* Mi preferencia personal es
[Emacs](https://www.gnu.org/software/emacs/?), con
[Ess](https://ess.r-project.org/), sin embargo la curva de aprendizaje
puede ser dura. \* Otro buen editor de texto que vino a revolucionar los
editores de texto es [Visual Studio
Code](https://code.visualstudio.com/).
